# Robot arduino détecteur d'obstacles

Le robot Arduino détecteur d'obstacles et qui évite le vide est un robot programmé basé sur la plateforme Arduino qui 
utilise des capteurs pour détecter les obstacles et éviter les chutes dans le vide. Ce robot est équipé de différents 
types de capteurs tels que des capteurs ultrasons qui lui permettent de détecter la présence d'obstacles sur son chemin. 
Des capteurs infrarouges, qui détectent les bordures d'un espace vide.

Le robot est équipé d'un microcontrôleur Arduino qui sert de cerveau et qui est programmé à l'aide d'un langage de 
programmation dérivé de C/C++. Le microcontrôleur est relié aux capteurs et aux moteurs du robot, ce qui lui permet de 
traiter les données captées par les capteurs et de contrôler les mouvements du robot pour éviter les obstacles et le vide.

En résumé, le robot Arduino détecteur d'obstacles et qui évite le vide est un outil puissant pour les projets de 
robotique et d'automatisation qui nécessitent une navigation autonome dans des environnements incertains.


<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qU4_85aIP60" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>